# ミクアカまとめ

# なにを作るか

![%E3%83%9F%E3%82%AF%E3%82%A2%E3%82%AB%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81%20028d6b620a044223bce39207fe39f864/yawarakasa.jpg](%E3%83%9F%E3%82%AF%E3%82%A2%E3%82%AB%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81%20028d6b620a044223bce39207fe39f864/yawarakasa.jpg)

- サーバーサイドが必要なiOSアプリ
    - やわらかさの数値を入力して閲覧できる
    - ユーザ同士のランキングも見れるようにする

# Links

[行動計画書](https://www.dropbox.com/scl/fi/x5nm1e8wx07k0u0dedr7j/21-_.gsheet?dl=0&rlkey=yjdcdzzwwcrmbxq5qeklma7by)

[miro](https://miro.com/welcomeonboard/wZ4JB1K6g8erZz2VFeqAhv0VgqgbK2oM5EP4vexQvwxC488GxFHqWhqGUwVjhe4j)

[API仕様書](https://editor.swagger.io/)

# Todo

- 開発フロー看板つくる
- アプリのビルドやサーバのデプロイ方法Readme書く
    - 一発で動けるようにするみたいなシェルとか作る（発展）
- CircleCIとかを使って自動でテストできるように
- とりあえずフレームワーク使わず作るとする
    - 小規模な開発だとフレームワークにある便利なものまで到達しないかも
- DBまわり〜とか通信周り〜とかテーマごとに情報収集
    - フレームワークのここ！を開発してみる！とか！

# 目標/目的に達するまでの道筋や課題

1. **APIを使用するアプリの仕様書作成と開発：**
できるだけ既存のフレームワークに頼りすぎないように基礎理解を深めなくてはいけない
2. **1の開発で経験した問題にどう自分が解決したかやその時感じた感覚などを言語化する：**
記事の執筆やコードの公開などを行う
3. **1で開発したアプリを実際運用する：**
1人でサービスを持続的に運用した経験がないため手探り状態
